\chapter{Wetter}

\lettrine{E}{ine Ausfahrt} bei strahlendem Sonnenschein kann unverhofft in einem kalten Regenguss mit zuckenden Blitzen enden. Aus dem Grund sollte in jedem Fall der örtliche Wetterbericht eingeholt werden.\\

\begin{wrapfigure}{r}{2.5cm}
    \centering
    \includegraphics[width=2.5cm]{pix/qr-ruderwiki-wetter}
\end{wrapfigure}
Informationen zu Wind und Wetter findest du unter \url{http://www.rudern.at/ruderwiki/doku.php?id=sicherheit:vorbereitung#wind-_und_wetterbericht_einholen}\footnote{Du willst die Information (Wind, Wetter, Regenwahrscheinlichkeit) auch hier im Handbook haben? Wir freuen uns über einen übersichtlichen Text (gerne auch mit Bilder!) an it@rudernlinz.at!}.

\section{Wasserstand}

Der hydrographische Dienst Oberösterreich\footnote{\url{https://hydro.ooe.gv.at/\#/overview/Wasserstand/station/16668/Linz/Wasserstand?period=P1Y}} misst den Wasserstand relativ zum \emph{Pegelnullpunkt} (in Linz: 247.74m über Adria\footnote{\url{https://hydro.ooe.gv.at/html/hinweis/207068.pdf}}).
In Linz befindet sich der Wasserstand meist in einem Bereich zwischen 3.6 --- 3.8 m.
Kurzfristig kann es jedoch zu massiven Abweichungen davon kommen, vor allem bei lang anhaltendem Starkregen und dementsprechenden Öffnungen der Kraftwerke.

\section{Wassertemperatur}

FISA's Minimum Guidelines for the Safe Practice of Rowing\footnote{\url{https://worldrowing.com/wp-content/uploads/2020/12/FISA\%E2\%80\%99sMinimumGuidelinesfortheSafePracticeofRowing_Neutral.pdf}} spricht bereits bei einer Wassertemperatur von unter 20 Grad von kaltem Wasser.
In Linz erreicht die Donau nur wenige Wochen im Hochsommer diese Temperatur.
Generell geht unsere Rudersaison von April bis Oktober.
Vom Rudern (vor allem in kleinen Booten) bei einer Temperatur von unter 10 Grad raten wir dringend ab.
Plötzliches Eintauchen in kaltes Wasser kann eine Schockwirkung haben, die die normale Atmung unterbricht und selbst einen geübten Schwimmer zu einem inkompetenten Schwimmer werden lässt.
Verwirrung und die Unfähigkeit, auf einfache Anweisungen zu reagieren, werden deutlich.

